---
title: ЖЕРТВЫ ПОЛИТИЧЕСКИХ РЕПРЕССИЙ — ВЫ!
date: 2018-11-03
lastmod: 2022-08-10
url: теория/516
---
Вы не пишете романов и законов, не разглагольствуете по телевизору и
радио. Не мастера художественного слова, короче. Вы делаете тепло, свет,
еду, безопасность и всё, на чём держится этот мир, сами не имея этого в
достатке. Те же, кого вы наделяете всем этим счастьем в избытке, требуют
от вас, чтобы вы ещё и раскаялись. Может, и правда раскаяться?
(«Кайдани» -- «кандалы», «оковы» по-украински. В самой Украине этого
сделать, к сожалению, пока не удалось...)

# ЖЕРТВЫ ПОЛИТИЧЕСКИХ РЕПРЕССИЙ -- ВЫ!

О политических репрессиях 37--38 годов нам продули все уши. Этот
информационный блок вообще находится в фундаменте идеологического
обоснования существования нынешних порядков. Также в фундаменте его
обоснования находятся рассуждения о том, что Ленинград нужно было сдать
фашистам, чтобы избежать лишних жертв. Непонятно, почему теперь этим
тезисом возмущаются те, кто пришел к власти благодаря его
распространению.

Итак, политические репрессии. Что такое политический? Если посмотреть в
словаре, то определение больше всего напоминает определение сепулек из
«Звёздных дневников Ийона Тихого» Станислава Лемма. «Политический» в
реальности -- это то, что касается больших масс населения, объединенных
каким-либо общим признаком -- имущественным, национальным, половым,
возрастным и т. д. Репрессии (лат. Repressio) -- подавление, угнетение.
Тут вроде бы всё понятно. Ключевое слово -- «вроде».

Так вот, 1937 год -- биологически значимая дата -- 20 лет после 1917
года, то есть смена поколений. 1917-й, понятно, что Революция, 1914-й --
начало Первой мировой войны. Как обстояло дело с политическими
репрессиями в благословенной покойной предвоенной России? Средняя
продолжительность жизни 30 лет \[1\] (последние общие данные за 1897
год. Почему? Позже этими вещами никто не интересовался?!) -- это
политические репрессии по отношению ко всему населению страны. Мужчины
-- 29, женщины -- 31 \[1\], поэтому сказки об угнетённом положении
женщин -- это просто сказки. При неравноправном положении участников
хозяйства его ведение просто невозможно, да и не только крестьянского
\[2\]. Можно также обратиться к «Домострою», как более раннему источнику
и перечню писаных правовых норм, которых в жизни людей никогда не было,
и быть не могло, для чего и понадобился их писаный свод. 50-процентная
младенческая смертность -- это массовые политические репрессии по
возрастному признаку. Отсутствие медицины -- это массовые политические
репрессии по отношению ко всему населению. Отсутствие должного
количества и качества вооружений -- это политические репрессии по
отношению к армии, которую погнали на расстрел. При снарядном голоде на
фронте и продуктовом голоде и в тылу, и на фронте, двухгодичный запас
снарядов и хлеба, скопившийся у спекулянтов, благодаря которому,
впоследствии, и шла 2 года интенсивная гражданская война -- это
политические репрессии по отношению как к армии, так и к населению.

В 1917 году политические репрессии по отношению ко всему населению и
любым его группам сразу прекратить не удалось, поскольку инициаторы
массовых политических репрессий организовали гражданскую войну и
интервенцию с целью их продолжения. Скажем, в зоне действия Колчаковской
армии помимо прочих применялись политические репрессии по половому
признаку -- просто насиловали всех попадавшихся женщин. Но, в конце
концов, в результате всей этой замятни политические репрессии таки
прекратили -- и в 1927 году средняя продолжительность жизни уже
поднялась до 43 лет \[3\]. Медицины организовать ещё не успели,
хозяйство в разрухе, образования тоже нет, только ликбез ещё идет, а
такое впечатление, что несмотря на: две войны, голод, тиф, испанку, --
продолжительность жизни росла чуть ли не на год в год за это время.
Просто потому, что удалось прекратить политические репрессии.

1937 год. Всерьёз замаячила угроза возвращения старых порядков -- страну
заново отстроили и опять кому-то захотелось её приватизировать. От ужаса
вычистили всех: и правых, и виноватых, и тех, кто рядом стоял, потому
что их приход к власти -- это возобновление вышеперечисленных
политических репрессий.

И дальше все шло, как вы сами знаете, до сегодняшних дней.

Так вот, увеличение пенсионного возраста -- это массовые политические
репрессии. Необходимость покупать жилье в ипотеку -- это политические
репрессии. Сокращение доступа к медицине -- это политические репрессии.
То, что мужчины живут на 11 лет меньше женщин -- это политические
репрессии по половому признаку. Более 600 000 абортов в год \[4\] -- это
политические репрессии по возрастному признаку. Вообще, люди до своего
рождения у нас лишены даже тех прав, которыми законодательно наделены
животные, и являются самой репрессируемой группой населения.
Образование, крушащее биоритмы и препятствующее формированию навыков
выбора -- это тотальные политические репрессии по возрастному признаку.
Лишение доступа к никотину, смешение его с различными химическими
веществами и добавками, вызывающими зависимость, убивающими организм, а
также вызывающими пожары -- это политические репрессии. Курит 31% \[5\]
от всего населения и вот этот процент населения у нас поражён в правах,
начиная со свободы передвижения. Никотин -- это мощный анестетик и
стимулятор мозговой активности. Средняя зарплата в 42413 \[6\] -- это
политические репрессии (у кого зарплата составляет +- 15000 тыс. рублей
может задуматься, откуда появляются такие заоблачные цифры). Принуждение
сотрудников МВД именоваться исторически ненавистным народу словом
«полиция» -- это политические репрессии по профессиональному признаку. И
когда массы населения подвергаются такому объему политических репрессий,
у них возникает острая необходимость в стрессопротектирующих средствах,
в первую очередь таких как никотин и алкоголь, и в средствах,
позволяющих поддерживать умственную активность на таком уровне, чтобы
индивидуально выходить из-под действия политических репрессий -- то есть
в тех же никотине и алкоголе. Именно потому, что группы, употребляющие
эти средства, снижают воздействие на себя политических репрессий, они
подвергаются дополнительным политическим репрессиям. Отрицательные
последствия вынужденного употребления никотина и алкоголя -- это также
средство проведения политических репрессий.

Периодическое планомерное обесценивание зарплат и сбережений большинства
населения в 1991, 1998, 2008, 2014 -- это политические репрессии по
признаку пользования национальной валютой.

Так же необходимо указать на такой вид политических репрессий как
политические репрессии по языковому признаку. Основной вид этих
репрессий в России -- подмена смысла слов русского языка. Вот приходите
вы за едой в магазин под названием «Продукты питания». Продукты -- это
то, что получается в результате процесса, например, продукты горения или
продукты производства -- то, что находится на выходе. По правилам
русского языка «продукты питания» -- это не то, что на входе процесса
питания, то есть еда, а то, что на выходе. И вот этим вас и кормят, и
даже прямо об этом написали... Низкое качество доступной населению еды
-- это тоже политические репрессии.

В рамках политических репрессий по языковому признаку смысл слова
«репрессии» так же подменен. Его нас принуждают понимать как подавление,
но подавление называется словом «депрессия». Реальный смысл слова
«репрессии», таким образом -- это защита от подавления. В реальном
смысле слов репрессии 37-38 годов \[7\] вовсе не были массовыми и
действительно были репрессиями, то есть защитой населения СССР, как от
возобновления массовых политических репрессий (см. только что прочтенное
об искажении языка), так и от распространения на его территорию Великой
Депрессии, начавшейся в Соединенных Штатах и крушившей хозяйство всего
мира.

Те, от кого невинно пострадала большая часть населения СССР, прямо и
открыто ассоциируют себя с «невиннопострадавшими» в 37--38 годах по
признаку соучастия в возобновлении политических репрессий. Но они
перестали бояться и «невиннопострадавшие» в будущем сегодня видны за
версту -- они сами пометили себя особенной одеждой, особенными машинами,
особенными домами и особо холёными мордами.

\[1\] -- http://rus-stat.ru/stat/3072000_9.pdf

\[2\] -- Артур Конан Дойл, «Белый отряд», 1891 год

\[3\] --
http://www.gks.ru/bgd/regl/b07_04/IssWWW.exe/Stg/d090/4-demogr.htm

\[4\] -- https://tass.ru/obschestvo/5372418

\[5\] -- https://nekurika.ru/stat/skolko-v-rossii-kurilshhikov/

\[6\] -- https://spmag.ru/articles/srednyaya-zarplata-v-rossii-2018

\[7\] -- https://www.youtube.com/watch?v=EBLjdXM7MCA

Позиция Редакции

3 ноября 2018 года
